2020回顧｜連登燈神媽咪麵腦癌 獲眾籌50萬醫病

6月連登股票燈神「媽咪麵」確診末期腦癌，11月他在網上眾籌醫藥費，希望接受電場治療，透過電場干擾癌細胞分裂，從而控制其生長，甚至令其凋亡。結果一呼百應，一日間籌到50萬元。「媽咪麵」三年前在網上出帖講股票，本是想隨手開帖分享股票心得，曾貼中恒指引起網民留意，一直活躍於連登討論區，大部份帖文都會上熱門，但就從不以真名真面目示人，「做手術前，無人知我的身份，家人朋友都不知道我是『媽咪麵』。」「媽咪麵」一名只是來自於開account當日手上的一包媽咪麵，他指從未想過會成為他從此的代名詞。有部份網民會叫他「麵咪媽」，因為有次跟連登仔打賭股票升跌，結果猜錯了，便掉轉名字來寫。

有人會笑他是燈神，因為「媽咪麵」作出的預測，往往和現實相反。不過就是這一打一鬧的關係，他與網民有種似有還無的連結，更在7月舉辦了一連三場「見麵會」，與素未謀面的網民來一次破天荒見面，「切除腫瘤後，我一直以為已經好返，直至醫院告知，原來病患已到末期，我突然很想找人陪我傾訴，所以搞了個見面會，和網友見一見面，當日都有百多人出席。」

網民在見面會為他送上打氣簿，「媽咪麵」上月的網上眾籌更一日內籌得50萬元。「若網上有不認識的人要我捐錢，我都未必肯，其實我都不知有沒有人肯捐錢給我，但我想深一層，認識一位朋友也不一定要知道他的真實名字和真實身份，在網上可以用最直接的方式和人溝通，反而來得更真誠。」他用「塞翁失馬，焉知非福」來形容今年，因為今年失去了健康和工作，但他卻得到了很多人的支持，令他很感動。